國泰迷：染紅如吸毒必衰亡

節錄

國泰迷：染紅如吸毒必衰亡

【本報訊】從「惡晒」到「因航」，國泰航空陪伴香港翱翔74年，如今卻與香港變成命運共同體，同步衰落。有蒐集國泰飛機模型10年的航空迷慨嘆，「好似你追緊嘅明星走咗去吸毒，自甘墮落咁」，認為紅色資本滲透是國泰致命傷，「同香港一樣返唔到轉頭。」

相關新聞：港歷來最大規模裁員 國泰斬港龍 吊命兩年半

24歲飛機迷Jack逾十年前開始節衣縮食蒐集飛機模型，。。。。。。。。。，「好有歸屬感，你旅行返嚟坐國泰，聽到講廣東話嘅crew（機組人員），會覺得自己真係返緊屋企。」

■飛機迷Jack（左）十年前開始儲飛機模型，見證國泰漸漸離開世界一流航空舞台。

。。。。。。。。。，「到𠵱家都只係短短六年，又要裁員，一半飛機又擺晒沙漠，其實都幾大落差。」他搖頭嘆喟：「必然嘅，同香港𠵱家狀態一樣。」他相信國泰的衰亡始於股權逐漸染紅，「慢慢溝淡、稀釋，原本可以自己決定未來發展，𠵱家變咗俾人左右你決定。」

相關新聞：月燒15億元 旅遊氣泡續命 投行上調評級

■相比設計簡約的新標誌，阿Jack更喜歡舊版的國泰標誌。

常客冀保留港式價值觀

。。。。。。。。。。國泰被武漢肺炎「感染」得體無完膚，劉晉明白企業於疫潮下生存很困難，但他認為管理層考慮出路時要以人為本，多諒解前線，思考管治方針應否有轉變。

劉指出，國泰不僅是一間商業機構，更是背負香港人身份的企業，「國泰好似香港縮影」，應保持着重服務、追求質素等價值觀，別讓一些港人相信的價值消失於無形。

撐泰國

國泰係一間香港航空公司，僅此而已。

根本就死不足惜，唔抵可憐